%@Auteur:Véronique Glaçon\par
On trouvera ci-dessous les notes de mathématiques,
 dans l'ordre chronologique, de quatre élèves d'une classe de troisième :
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|}
  \hline 
  \underline{Manuel} : 5, 20, 7, 3, 11, 12, 16, 4, 14, 6, 12 \\
  \underline{Cécile} : 19, 17, 15, 14, 12, 11, 7, 6, 4, 3, 2  \\
  \underline{Franck} : 9, 8, 11, 11, 11, 9, 9, 11, 11, 12, 8  \\
  \underline{Laetitia} : 1, 4, 5, 6, 9, 11, 11, 13, 15, 17, 18 \\ 
  \hline
\end{tabular}
\end{center}
\begin{myenumerate}
\item Calcule la moyenne de la série de notes de chaque élève.\\ Après
  lecture de ces moyennes, parviens-tu à distinguer ces élèves ?
  Pourquoi ?
\item Voici les quatre appréciations du professeur de mathématiques concernant ces élèves: 
  \begin{center}
    \begin{tabular}{|l|}
      \hline 
      \textbf{appréciation A :} Élève qui a régulièrement progressé grâce à un travail sérieux.
      \\\textbf{appréciation B :} Élève moyen qui s'en sort grâce à un travail régulier.
      \\\textbf{appréciation C :} Après un très bon début, les résultats se sont écroulés par absence de travail.
      \\\textbf{appréciation D :} Élève fantaisiste mais capable. Doit progresser s'il fournit un travail régulier.
      \\\hline
    \end{tabular}
  \end{center}
  Redonne à chaque élève son appréciation.
\item Pour chaque élève, calcule l'écart entre ses notes extrêmes (Cet écart s'appelle \hbox to5cm{\dotfill} de la série de notes).
  \\Après lecture de ces résultats, parvient-on à distinguer ces élèves? Pourquoi? 
\end{myenumerate}